<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Presentatie on Keuzetool Toetsen</title>
    <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/presentation/</link>
    <description>Recent content in Presentatie on Keuzetool Toetsen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/presentation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Definitie</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/presentation/definition/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/presentation/definition/</guid>
      <description>Bij een online presentatie geeft de student individueel of in groepsverband via videoconferentiesoftware een presentatie of pitch over een bepaald onderwerp. Daarbij kunnen bijvoorbeeld presentatietools, posters, tekeningen, ontwerpen of maquettes worden gebruikt. De presentatie kan live (synchroon) verzorgd worden of vooraf opgenomen zijn. Na en/of tijdens de presentatie kan er gelegenheid zijn om vragen te stellen. Presentaties zijn geschikt voor toetsen van de volgende cognitieve niveaus: onthouden, begrijpen, toepassen, analyseren, evalueren en creëren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toetsen op afstand</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/presentation/online/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/presentation/online/</guid>
      <description>Online presenteren vereist van studenten soms een andere vaardigheid. Naast het kunnen omgaan met de videoconferenctiesoftware zal in sommige gevallen ook de presentatie zelf aangepast moeten worden om deze digitaal te kunnen aanbieden. Een posterpresentatie is fysiek toch een andere activiteit dan online.
Voordelen   Het grootste voordeel van een presentatie op afstand is dat het plaatsonafhankelijk kan, en bij een video-opname ook tijdsonafhankelijk. Dit maakt observeren voor een beoordelaar minder tijdrovend door het ontbreken van bijvoorbeeld reistijd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aanpak</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/presentation/approach/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/presentation/approach/</guid>
      <description>Voorbereiding Gebruik voor de beoordeling van de presentatie vooraf vastgelegde en naar de studenten gecommuniceerde criteria, bijvoorbeeld in een rubric.
Studenten vinden (online) presentaties vaak spannend. Duidelijkheid over wat ze kunnen verwachten helpt. Informeer de studenten daarom tijdig en volledig over inhoud, procedures, deelnemende beoordelaars en de wijze van beoordeling. In het geval van toetsen op afstand: maak afspraken over het werken in de online omgeving. Dit is zeker belangrijk voor studenten met een studiebeperking zoals autisme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/presentation/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/presentation/tips/</guid>
      <description>Het kan praktisch zijn om de studenten hun presentaties op te laten nemen. Zo kunnen deze achteraf teruggekeken worden, bijvoorbeeld door de beoordelaar zelf bij twijfelgevallen, of door een tweede beoordelaar. Ook voor de student kan het leerzaam zijn om de opname zelf of samen met de beoordelaar terug te kijken, om te reflecteren op de presentatie of om de beoordeling te bespreken.
  Faciliteer het oefenen van een onlinepresentatie door het inroosteren van een online bijeenkomst waarin studenten onderling kunnen oefenen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referenties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/presentation/references/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/presentation/references/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
