<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Observaties on Keuzetool Toetsen</title>
    <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/observations/</link>
    <description>Recent content in Observaties on Keuzetool Toetsen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/observations/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Definitie</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/observations/definition/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/observations/definition/</guid>
      <description>Bij een observatie wordt het gedrag van de student tijdens het uitvoeren van (beroeps)taken geobserveerd. De student moet bijvoorbeeld een beoordelingsgesprek voeren, een katheter inbrengen, pipetteren, een dansvoorstelling geven of een les geven. Een observatie kan plaatsvinden in een natuurgetrouwe beroepssituatie of in een gesimuleerde omgeving.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toetsen op afstand</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/observations/online/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/observations/online/</guid>
      <description>Observeren op afstand kan op drie manieren:
  Live meekijken naar een online handeling. Het kan gaan om een online handeling (bijvoorbeeld het werken met een digitaal computerprogramma) of een handeling die (anders dan normaal) voor de beoordeling online plaatsvindt (bijvoorbeeld het voeren van een gesprek). De observatie is plaatsonafhankelijk.
  Live meekijken naar een handeling op locatie. De beoordelaar(s) kijken vanaf afstand live mee (bijvoorbeeld bij het gebruik van een machine op een stageplek).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aanpak</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/observations/approach/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/observations/approach/</guid>
      <description>Voorbereiding Voor een valide observatie is het ten eerste belangrijk om ervoor te zorgen dat de te observeren taken representatief zijn: volledig en natuurgetrouw (van Berkel et al., 2017). ‘Volledig’ houdt in dat de taken een goede afspiegeling zijn van het assessmentdomein (alle verschillende taken die in het assessment aangeboden hadden kunnen worden). ‘Natuurgetrouw’ houdt in dat de taken ook representatief moeten zijn voor de beoogde vervolgsituatie, bijvoorbeeld in de beroepsuitoefening (het criteriumdomein).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/observations/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/observations/tips/</guid>
      <description>Voer een assessmentgesprek in groepjes uit. Studenten bekijken vooraf elkaars producten, stellen vragen en geven peerfeedback. Uiteraard kan een examinator ook vragen stellen en feedback geven. Zie deze publicatie van Inholland voor meer informatie over het organiseren van peerfeedback.
  Faciliteer het oefenen van een assessmentgesprek door het inroosteren van een online bijeenkomst waarin studenten onderling kunnen oefenen. Zorg ervoor dat het beoordelingsformulier beschikbaar is en laat studenten elkaar feedback geven aan de hand van het beoordelingsformulier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referenties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/observations/references/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/keuzetool-toetsen/methods/observations/references/</guid>
      <description>   Toetsen in het hoger onderwijs (Van Berkel, Bax, and Joosten-ten Brinke 2017) is een algemeen boek over toetsen waarin in het hoofdstuk performance assessment verder wordt ingegaan op het toetsen van observeerbare handelingen. Zeer nuttige informatie over het waarborgen van de betrouwbaarheid en validiteit bij deze toetsvorm.  Bibliografie Van Berkel, Henk, Anneke Bax, and Desirée Joosten-ten Brinke. 2017. Toetsen in Het Hoger Onderwijs. Springer.    </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
